還押近八個月 事發時17歲青年早前認向葵涌警署擲汽油彈周一(28/9)將判刑 胡雅文明言判監

被告被控一項企圖縱火罪，指他於今年 1 月 29 日在葵涌警署車閘入口附近，連同兩名身份不詳的人，無合法辯解而企圖用火摧毀或損壞葵涌警署內的警車。被告被捕至今已經還押近八個月。

辯方呈上由被告中學副校長、長輩及朋友的求情信；當中副校長指被告在音樂領域上取得一定的成功，又指即使被告患有過度活躍症，在中一至中三期間也能考獲良好成績，在數學方面也有天賦，但因病情影響需要重讀中四，未能升讀中五。辯方續指，被告因沒法升讀中五，自信心受創，於是在去年九月停學。

惟法官胡雅文指，被告的行動為早有預謀，並非突然衝動犯案，並質疑辯方所指的過度活躍症與被告犯案的關聯性。她稱從閉路電視片段、案情及在涉案大廈搜出之物已可總結本案，但因辯方堅持被告的過度活躍症為判刑的考慮因素，因此將案件押後至 9 月 28 日判刑，以索取精神科醫療報告及教導所報告。明言根據案情被告有充足準備犯案，非一時衝動，不適合判入教導所。

....

推

咁我寧願佢判監算吧
冇理由咁樣白坐左8個月又要從頭計過

又係胡雅文...

認罪我估3~4年

幾時死呀班狗官

警長涉妨礙司法公正被捕 涉葵涌警署外搜出汽油彈案
2020年4月20日 22:56
葵涌警署。資料圖片
葵涌警署。資料圖片
【星島日報報道】消息指，葵青警區一名警長涉嫌妨礙司法公正，今日被拘捕。 報道指，涉及月中葵涌警署外搜出汽油彈案。
依單案查成點

另外2個手足好彩

唉

未成年可能判入勞教中心，
還押嘅日子唔計，要重頭計算..

唔係100%肯定

判監都未必要坐8個月

年輕人永遠唔知自己既法律權益
以為DC, TC, RC一定好過坐監，但同囚呢套戲+過來人經歷話俾我地知前者有幾黑暗

For reference:
青年認藏汽油彈囚1年 官勉三思每步路

係 勞教難頂過監獄好多
同囚片尾有受訪者講過

尊重手足決定 !